{
    "question": "Perhatikan ciri ciri tangga nada di bawah ini!    (1) Kurang bersemangat\r\n(2) Bersifat riang gembira\r\n(3) Biasanya diawali dengan nada Do=C\r\n(4) Biasanya diawali dengan nada La=A\r\nCiri ciri tangga nada diatonik minor terdapat pada nomor....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 bersifat riang gembira  dan 3 biasanya diawali dengan nada Do = C </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pra-sejarah-tercipta-karya-yang-terbuat-dari-perunggu-d-777",
            "question": "Pada masa pra sejarah tercipta karya yang terbuat dari perunggu disebut sebagai zaman?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zaman Logam </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abdullah-adalah-nama-yang-diberikan-nabi-muhammad-sawkepada-abu-823",
            "question": "abdullah adalah nama yang diberikan nabi muhammad saw.kepada abu bakar setelah ia masuk islam walaupun demikian sebutan abu bakar yang terkenal jelaskan pengertian dari julukan abu bakar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Abu bakar Ash-shidiq, Julukan Abu bakar merupakan salah satu gelar yang di berikan oleh nabi muhammad saw. yg paling melekat padanya. dan gelar Ash-shidiq yg artinya berkata benar.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-wali-local-yg-berperan-penting-dalam-islamisasi-dipulau-106",
            "question": "Sebutkan wali local yg berperan penting dalam islamisasi dipulau jawa .bantu jwb dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1. sunan gresik</p><p>2.sunan ampel</p><p>3.sunan bonang</p><p>4.sunan drajat</p><p>5.sunan kudus</p><p>6.sunan giri</p><p>7.sunan kali jaga</p><p>8.sunan muria</p><p>9.sunan gunung jati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu aja ngab makasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-negatif-dari-pendukungan-jepang-diindonesia-832",
            "question": "Sebutkan dampak negatif dari pendukungan jepang di.indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dampak Negatif Kedatangan Jepang Ke Indonesia</p><p>Banyak rakyat Indonesia yang mengalami siksaan fisik, penahanan tanpa alasan, perbudakan seks hingga hukuman mati. Jepang menerapkan sistem kerja paksa Romusha. Sistem ini sangat tidak manusiawi dan menyebabkan banyak korban meninggal dunia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasulullah-berdagang-di-negeri-sam-selama-621",
            "question": "Rasulullah berdagang di negeri sam selama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dua belas tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Usia delapan sampai 12 tahun menggembala domba, usia 12 tahun ikut berdagang ke negeri Syam dengan rombongan pamannya, Abu Thalib. Usia 25 tahun, menjadi pengelola perdagangan Siti Khadijah yang berangkat ke negeri Syam. Usia 40-63 menjadi rasul.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}